鳥籠底鬆脫鴿子飛上樹 女主人向消防求助

一名吳姓女子昨午（25日）到西貢，準備將飼養的鴿子交給友人託管，其間鳥籠底部鬆脫，鴿子飛到樹上，吳女報警求助。消防昨午至今晨（26日）三度到場協助，惟未能救回鴿子。吳女稱，愛護動物協會人員到場後，稱鴿子應在樹上，故未有協助救回。愛協回覆查詢表示，該鴿子疑為散養家禽，活動能力正常，沒有受傷或被困，加上接近該鴿子有相當難度，遂建議暫緩採取行動。

吳小姐說，約7個月前於街上發現「春春」，當時牠疑從鳥巢墮下受傷，由於未能找到鳥巢，她遂將「春春」帶回家治理。吳小姐認為，「春春」自幼被飼養，未必能適應野外生活。

愛協回覆表示，該鴿子疑為散養家禽，人員在場觀察，認為該鴿子活動能力正常，能自如地在樹上飛來飛去，沒有受傷或被困，未見有任何即時危險。愛協稱，當時鴿子在約3層樓高位置，要接近該鴿有相當難度，遂建議暫緩採取行動。愛協續指出，動物督察服務為義務服務，需按個案急切性進行評估，優先處理緊急、有動物身處險境的個案。

愛協又引述《公眾衛生（動物及禽鳥）（禽畜飼養的發牌）規例》及《廢物處置條例》指出，市民如未獲得漁護署發出特別牌照而散養任何活家禽如雞、鴨、鵝、鴿和鵪鶉均屬違法。

咁小事都call 消防, 肚餓自然識落地架啦, 拎d 野食出黎咪得囉

吳小姐失去青春了

係唔係想攞去俾人煲綠豆

係春春...

睇錯底褲鬆脫

個女主人都on撚9，浪費人力物力

吳小姐 = 中共
白鴿 = 香港

好心就順便放生

叫飛行服務隊黎幫手嘛，反正班撚樣都無野做。
揸架直升機黎救咪救到

同意啊，平時都無野做架啦。

吳小姐 = 民主黨死忠
白 鴿 = 見勢色不對「總辭」潛水 / 走佬既 民主黨七子